\subsection{Bayes filter}
Net zoals de theorie van Bayes (kansberekening bij bijvoorbeeld een test) heeft ook het Bayes filter data nodig.
Deze data is de nauwkeurigheid van de metingen, maar ook de nauwkeurigheid van de sensor.
Eerder hebben we al bepaald dat zowel een meting als een actie een onnauwkeurigheid heeft.
Omdat we werken met kansen moeten we ook weten wat de kansen zijn op bepaalde metingen en op bepaalde acties, gegeven een vorige state.
Deze data kan bijvoorbeeld uit een datasheet, overleg met een domeinexpert of eigen metingen voorkomen.

\paragraph{Eigenschappen van het filter}
Het Bayes filter is een recursief filter. 
(Recursief betekent dat een functie zichzelf aanroept.)
Het is recursief omdat de data van de vorige uitvoering van het filter wordt gebruikt in de volgende uitvoering van het filter.
Ook heeft het filter eigenschappen van een Markov Chain.
Het filter heeft geen geheugen, behalve de vorige state.
In onze versies van dit filter zal deze altijd discreet zijn, er bestaan ook continue uivoeringen van dit filter.

\subsubsection{Nieuwe operator eta}
De operator \( \eta \) zorgt er voor dat alle kansen bij elkaar 100\% zijn.
Deze operator heet de normalisatie constante.

De kansen om in een state te komen vanaf verschillende paden kunnen bij elkaar opgeteld hoger zijn dan 1.
Om toch te zorgen dat al deze kansen bij elkaar opgeteld op 1 uitkomen gebruiken we deze factor.
De factor wordt berekend door alle mogelijke paden bij elkaar op te tellen, en 1 te delen door deze waarde.
Iedere kans die later wordt gebruikt kan met deze factor worden vermenigvuldigd om een totaal van 100\% te krijgen.

\subsubsection{Pseudocode}
\begin{enumerate}
    \item \( \text{input } bel(x_{t-1}, u_t, z_t) \) \\
    Als input van dit filter wordt de vorige state, de gedane actie en de gedane meting gebruikt.
    \item \( \text{for all } x_t \text{ do} \) \\
    Loop door alle mogelijk states heen.
    \begin{enumerate}
        \item \( \text{// Control update}\) \\
        \( \overline{bel}(x_t) = \Sigma P(x_t | u_t, x_{t-1} P(x_{t-1}))\) \\
        Bereken voor de huidige state wat de kans is dat we in die state zitten, gegeven de vorige actie en de vorige state.
        Dit wordt berekend door de kansen van alle manieren om in die state te komen bij elkaar op te tellen (\( \Sigma \)).
        \item \( \text{// Measurement update} \) \\
        \( bel(x_t) = \eta P(z_t | x_t) \overline{bel}(x_t) \) \\
        Het berekende geloof wat een regel eerder is berekend wordt hier als input gebruikt. 
        Nu wordt de kans berekend dat we in de huidge state (for loop) zitten gegeven de meting en gegeven het belief van de vorige stap.
        De kansen worden genormaliseerd met de eta operator (\( \eta \)).
    \end{enumerate}
    \item \( \text{endfor} \) \\
    \( \text{return } bel(x_t) \)
\end{enumerate}
